傳醫管局抗生素缺貨 改用大陸製品 醫管局：別無選擇或需進口未註冊藥物

傳醫管局抗生素缺貨 改用大陸製品 醫管局：別無選擇或需進口未註冊藥物

醫管局近期醫護裝備不足，藥物亦有出現短缺情況。《高登討論區》專頁指，醫管局內部資料顯示，一款抗生素因供應問題暫時短缺，而改用大陸「瑞陽製藥」製造的同一款抗生素作過渡性質使用。

報道貼出多張資料文件，指該款內地製造抗生素未在香港註冊，包裝盒上有淘寶查詢條碼，經查證後的確可以在淘寶查詢該藥物資料，而該款抗生素藥樽上未有任何英文藥名。

醫管局回覆《立場新聞》表示，公立醫院需要確保病人得到適切的藥物治療，在特殊或別無選擇的情況下，醫管局或需要進口一些未在香港註冊的藥物。發言人指，有關藥物可能印上非英語的藥物標籤，醫院藥劑部職員會因應實際情況提供所需訊息給前線員工，確保用藥正確。

https://www.thestandnews.com/society/%E5%82%B3%E9%86%AB%E7%AE%A1%E5%B1%80%E6%8A%97%E7%94%9F%E7%B4%A0%E7%BC%BA%E8%B2%A8-%E6%94%B9%E7%94%A8%E5%A4%A7%E9%99%B8%E8%A3%BD%E5%93%81-%E9%86%AB%E7%AE%A1%E5%B1%80-%E5%88%A5%E7%84%A1%E9%81%B8%E6%93%87%E6%88%96%E9%9C%80%E9%80%B2%E5%8F%A3%E6%9C%AA%E8%A8%BB%E5%86%8A%E8%97%A5%E7%89%A9/

高登 ho ball